【多圖】新媒體藝術「奧斯卡」頒港抗爭者 實體展奧地利開幕

【多圖】新媒體藝術「奧斯卡」頒港抗爭者 實體展奧地利開幕 另設網上版

今年 6 月，奧地利新媒體電子藝術中心 (Ars Electronica Center) 將「數碼藝術金獎：電子社區項目 (Prix Ars Electronica Golden Nica: Digital Community)」頒予全體香港抗爭者，表揚香港抗爭者使用多媒體推動抗爭的創意和藝術性。得獎項目《Be Water by Hong Kongers》當地時間昨日起，於奧地利實體展出。香港觀眾亦可瀏覽展覽的網上版本（）。此外，由於這次得獎者是全體香港抗爭者，主辦方特別開放獎座數據，讓全體港人可以免費下載，3D 打印，齊做名正言順的得獎藝術家。

「數碼藝術大獎」可說是新媒體藝術的「奧斯卡」，金獎 (Golden Nica) 則是其最高榮譽。昨日起，得獎項目《Be Water by Hong Kongers》在奧地利的新媒體藝術節 (Ars Electronica Festival) 展出。

展覽場地位於奧地利連茨 OÖ Kunst 藝術中心。《Be Water by Hong Kongers》設線上、線下兩部份，集結 2019 年年初至今多宗國際及本地新聞剪輯，以不同角度呈現香港人使用數碼技術抗爭的智慧。

備 Google 百度搜尋引擎 讓觀眾體驗資訊差異

實體展覽設有大量二維碼及新聞剪輯，以簡單互動鼓勵觀衆閱讀相關新聞；亦設有一台電腦，供觀衆於 Google 及百度兩個搜尋引擎同時搜索香港抗爭關鍵字，從兩個截然不同的角度看「香港抗爭」。

展覽亦設有網上版本，讓未能親身前往奧地利的觀衆瀏覽。網上版是一個小型搜尋網站，透過不同專題分類、相連關鍵字及新聞連結，鼓勵觀眾搜尋關於香港抗爭的新聞及紀錄。

這次是主辦單位首次把《數碼藝術大獎》金獎頒予一群匿名得獎者，每位香港抗爭者都是得獎人。有見及此，藝術中心將開放獎座 3D 列印檔案，供所有香港抗爭者自由下載，讓每位抗爭者均能擁有一座獎座。

全體港抗爭者獲獎

《數碼藝術大獎》於 1987 年發起，目的是表揚新媒體創作者。評審就《電腦動畫》、《數碼社區》、《互動藝術》、《新媒體創新藝術家個人大獎》及《u19青少年獎項》五個項目作出甄選，每個項目挑選一項金獎 (Golden Nica)。香港抗爭者所奪得的《數碼社區》金獎爲表揚出色的社區藝術而設。評審主要審視項目對社會作出的貢獻與創意。得獎作品須回應社會議題，捍衛民主人權、表達自由，並爲社區樹立榜樣。

為香港人申請參賽的，是駐日香港藝術家蕭子文 (Eric) 及香港策展人鄺佳玲 (Joel)。他們向主辦方提交的內容，主要是香港抗爭資料，包括介紹香港人如何使用連登、Telegram、蘋果 AirDrop、網上聯署、衆籌，以至連儂牆、《願榮光歸香港》等，進行抗爭。

評委表示，香港抗爭者是《數碼藝術金獎》史上首位（批）匿名得獎者，讚揚港人抗爭運動「汲取前人經驗，亦爲後世作珍貴紀錄」，並「在很多方面爲『電子社區』樹立典範」。他們又形容運動「體現了李小龍口中的『無形無狀』」，指靈活多變的策略在「電子社區」十分重要，「因爲科技總是瞬息萬變，但人與人的關係和共同目標卻能成永恆。」

Source: 立場新聞

Google同百度好正

補資料先

新媒體電子藝術節數碼藝術金獎（電子社區項目）
《Be Water by Hong Kongers》展覽

地點：奧地利連茨OÖ Kunst藝術中心
藝術節主題﹕In Kelper’s Gardens
日期：9月9日至15日
詳情：
門票：
網上展覽：
網上頒獎禮（9月11日）：
藝術家論壇（9月11日）：
獎座下載：
展覽Facebook專頁：

連登仔可以人手一個獎座

作為藝術JJ我好想要邊度有得3d print

人生第一次領奬

個獎3D print個model無刻埋得獎者個名
爭咁D喎

同問

恭喜你呀

push

好想親身去睇

舊年我特登去咗ars electronica朝聖
今年想去都無得去

轆落去會有得download

pish

Push

推

Bookmark

又撳錯不推